\section{Материалы}
\label{sec:materials}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Материалы}
	Все химикаты были куплены в коммерческих источниках и использовались в 
	первоначальном виде без дальнейшей очистки:
	\begin{itemize}
		\item сополимер три-блок оксида полиэтилена и блока оксида пропилена 
			(Р123, $\bar{M} = 5800$);
		\item нитрат железа-III -- \ce{Fe(NO_3)_3 * 9H2O};
		\item тетраэтилортосиликат -- \ce{(C2H5O)4Si};
		\item этиленгликоль -- \ce{C2H6O2};
		\item соляная кислота -- \ce{HCl};
		\item ибупрофен -- \ce{C13H18O2};
		\item N-гексан -- \ce{C6H14}.
	\end{itemize}
	\note{нитрат железа в виде моноклинных кристаллов}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Подготовка образцов кремния}
	\SI{4}{\gram} ПАВ Р123 были растворены в смеси \SI{120}{\gram} воды и 
	\SI{60}{\gram} 2-мольной соляной кислоты вместе с добавлением \SI{8.5}{\gram}
	тетраэтилортосиликата. 

	Смесь размешивали в течение \SI{5}{\minute}, затем оставили при \SI{35}{\celsius}
	на \SI{20}{\hour}. Позже смесь перенесли в автоклав и нагревали при \SI{100}{\celsius}
	в течение \SI{24}{\hour}. 

	В конце образец был собран при помощи фильтрации, промыт в большом количестве 
	дистиллированной воды, высушен и прокален при \SI{550}{\celsius} в течение \SI{6}{\hour}.
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Подготовка магнитных НМК ``золь-гельным'' методом}
	Мезопористый кремний SBA-15 сперва был добавлен в раствор нитрата железа в этаноле.
	После перемешивания при комнатной температуре в течение \SI{2}{\hour} смесь была 
	высушена при \SI{80}{\celsius} в течение \SI{2}{\hour}. 

	Затем образец пропитывали этиленгликолем до увлажнения (на \SI{0.45}{\gram} SBA-15
	примерно \SI{1}{\milli\litre} этиленгликоля). Смоченный образец был нагрет от 
	комнатной температуры до \SI{350}{\celsius} со скоростью \SI[per-mode=symbol]{2}{\celsius\per\minute} 
	и выдерживался \SI{3}{\hour} при \SI{350}{\celsius} в азотной атмосфере для 
	формирования в результате \emph{\ce{Fe2O3 / SBA-15}} композита. 

	Образцы с \SI{10.55}{\percent} и \SI{25.00}{\percent} содержанием железа были названы
	\emph{\ce{Fe2O3 / SBA-15-1}} и \emph{\ce{Fe2O3 / SBA-15-2}} соответственно.
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

% \begin{frame}{Характеристика}
% 	Образцы были характеризованы сканирующей электронной микроскопией, с использованием
% 	\emph{Hitachi S-4800} с ускоряющим напряжением \SI{20}{\kilo\volt}. 

% 	Данные рентгеновской дифрактометрии получены с помощью дифрактометра \emph{Siemens D5005}
% 	с медный анодом при \SI{40}{\kilo\volt} и \SI{30}{\milli\ampere}. 

% 	Изотермы адсорбции/десорбции азота измеряли при температуре жидкого азота с помощью
% 	системы \emph{Micromeritics ASAP 2010M}.

% 	Распределение пор по размерам рассчитывали по адсорбционным ветвям изотерм адсорбции
% 	азота с использованием модели Барретта-Джойнера-Халенда.
% \end{frame}

% \begin{frame}{Характеристика}
% 	Инфракрасный спектрометр с Фурье-преобразованием (ИК-Фурье) (\emph{JASCOFT/IR-420})
% 	использовался для регистрации инфракрасных спектров мезопористых материалов. 

% 	Морфология порошков была изучена сканирующей электронной микроскопией (\emph{Hitachi S-4800})
% 	и просвечивающей электронной микроскопией (\emph{Hitachi H-8100}). 

% 	Спектры ультрафиолетового излучения (UV–vis) были взяты на спектрофотометре \emph{Lambda 45}. 

% 	Магнитные измерения проводились на вибрирующей модели магнитометра (\emph{Lake Shore, Model 7410}).
% \end{frame}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------